[導演介紹] 最有性格的導演 Wes Anderson

基本上求其揾一幕 都已經估到係佢拍
場景同服裝設計永遠仔細色調好似動畫 不過角色十分黑暗現實 同背景格格不入令到更特顯角色
鏡頭對稱已經好似係佢專利
對白句句都帶有點幽默 好似係本書讀出黎 （好想知佢點寫）
Wes Anderson 獨一無二風格 想抄根本冇可能

Moonrise Kingsom
兩個純真小孩為了愛私奔到世界盡頭
整部戲小朋友角度去探討愛情 家庭

The Grand Budapest Hotel
算係連登常見電影
可以話史上其中一部最靚嘅電影
加上都嘅完美劇本 一班重量cast
都算係Hollywood仲keep到個Style

The Fantastic Mr. Fox
第一次進攻動畫
都幾啱Wes風格個種脱離現實嘅感覺
同本書差唔多 加插埋Wes對家庭嘅睇法
都一個幾完美嘅配搭

The Darjeeling Limited
係呢度你會開始發覺 Wes主要都係寫家庭為主線
呢套講述三兄弟去印度揾返阿媽
認真寫得唔差 而且幾番波折開解了三兄弟心結
好窩心嘅電影

The Royal Tenenbaums
一個Prologue 已經有200個Shots 加200個埸景
講述一個父親想同返佢家人團聚 而講一個大話希望大家可以再一齊
大家都變得陌生但係家人還是最親
呢一套算係Wes代表作 佢嘅風格都呢套開始成形

The Life Aquatic of Steve Zissou
都係講兒子揾返佢老豆
特别有一幕 'This is my boat" 我諗只有Wes咁拍

仲有Rushmore 同Bottle Rocket早期製作 都十分值得睇

今年三月Wes Anderson 會有新
第一次自己寫自己拍 同埋去返動畫界
值得留意
Isle of Dogs

高質post

高汁

笑死已經

屌
Ok, it's worth it